[離地] 如何理解並說服家中及身邊廢老 (淺藍攻略)

同d大陸人傾過計（咪屌住先），屋企人又係藍絲（放過我老母先我已經日日係屋企洗佢腦比d時間我），唔用腦既盲撐政府共產黨既人另計，但事實上你同佢哋講民主佢哋係明既，而且亦都會同意民主係一件好事，但係佢哋無支持我地既做法有以下既原因：

1. 覺得無用/怕事

係佢哋眼中，我地既呢種掙扎完全係無用之功。係香港，大部分權力集中於政府，更唔好講專政既共產黨。就好似井入面既青蛙咁，尤其係上一輩人既成長環境之下，政府既權利至高而且不可推翻，無論底下既人點樣掙扎都好都唔會對大事有影響。但係我地唔同。我地接受（都算）優良既教育，我地對於國外既事有充分既認知。係我地既概念中，政府係公僕，權力集中於人民。我地既分歧點之一係呢到。你同一個受左多年奴性教育既人講”其實你先係主人“，佢信唔信？佢接唔接受到？大家不妨將自己放係一個偉大既高地上面。既然林鄭咁撚樣可以蒙受上帝召喚參選，咁我地就係感話呢班奴性重既人既先知同埋聖人。比多小小耐性，你係黎感化佢既，記住上天比你既使命

2. 包袱/安於現狀

我聽過好多人都有以下論點：民主唔係唔好，不過你要比d時間，呢d野無得強求。我可以呢d人咁講既原因都係因為佢哋極度安於現狀。“你睇下大陸？比起我地嗰個年代已經好好多啦。” 都係目光短淺既問題啦，好左 = 好 ？我地心中既追求絕對唔係現況可以滿足到既。係我地眼中，自由唔係一個相對既概念，擁有民主與否都唔係一條可供選擇既題目。不滿先係推動呢個社會向前既動力。對於呢班人，為左一d唔會影響到佢哋即時利益既野佢哋唔會理。2046之後我都死左啦，理黎做咩？其實呢班人好難搞。好難令一個已經滿足既人突然變得唔滿足。另一個個佢哋成日講既野係，“只要你唔好搞咁多事呢d野咪唔會影響到你囉”。呢個就係遠見既問題。我都係得個講字，無咩實際對策，但係可以肯定既係，每個人都有自己既底線，要令佢哋知道現況對於佢哋既底線有實際影響，就算佢哋唔出黎，至少佢哋都唔會反對得咁嚴重。

3. 唔用腦/懶

Sorry mami and daddy 其實我都唔想咁話你地。不過都係個句啦，蠢唔係問題，懶就係你既錯啦。一個例子就係睇TVB。即便如我黃底到極致我有時都睇下大公報啦，我知睇得多會壞腦啊，所以都係睇下黎笑下。依家d人講最重要既係咩？批判性同多角度思考。無論有幾咁自虐式同有幾想撕左分報紙都好都要睇，睇下對方用d咩黎攻擊我地，有無得師夷長技以制夷或者有無咩漏洞可以使用。一昧咁齋睇己方既post有時都幾危險，因為好多野都會變，太沈醉於同自己相同既意見有時會令我地睇少好多野，一個例子就係雨傘後期民意既轉向。呢一班人都係咁。日日睇佢哋眼中好中立既TVB同報紙既佢哋懶到極致先會覺得睇一份就夠。對著個懶人你同佢講佢懶會有咩效果？9成人會當你耳邊風另外1成人會當場發癲。針對呢一點其實好多兄弟都已經有解決方案。既然佢哋要懶咁我地就要更加利用佢哋既懶。佢哋會唔會主動搵料？難d。幫佢哋裝個有線裝個now，夜晚睇新聞就幫佢哋轉返好個台，幫佢哋like翻個啱既facebook page。

要同佢哋講通件事真係好難，但係大家都盡緊自己最大既努力去爭取正義，只要有一絲希望，只要我地可以改變到一個人已經可以影響好多野！

我唔係想幫所有廢青廢中廢老講好說話，不過我覺得可能存在一個比起齋屌會有多小小作用既方向。當然，收錢遊行唔尊重死人盲撐黑警非禮嗰堆FUCK YOU ALL 快d落地獄。

都係一d拙見，有d咩煩請下面補充。

事已至此，仲做咁多野黎做乜

幫推
#
我無嘢講
我唔解鎖
要見律師
我唔會簽任何文件
要食飯 要毛氈 去廁所

推

#
我無嘢講
我唔解鎖
要見律師
我唔會簽任何文件
要食飯 要毛氈 去廁所